「暗黑兵法」廢除長者兩蚊優惠

長者八達通同成人八達通出行數目竟然係差唔多
唔洗返工 出街做咩呢 樓下有街市超級市場

政府你又屌 730單 跳老舞群組
又話市民唔負責任

不如一次過攬炒啦
班廢老出街貴 自然出少啲街啦

對症下藥

廢老唔返工 周圍去跳舞
埋爆第四波囉

德政

岩呀, 一路話市民出街
一路推優惠叫人出街

兩蚊優惠就係鼓勵緊老人出街
收返埋唔會出街啦

根本係長者兩蚊優惠嚴重被濫用
再者學生搭巴士無半價但長者有兩蚊優惠
完全唔公平

各位老人家 拎完兩蚊 周圍去啦

本黎廢老中咗高危過中青年齡群
衛生意識又係至差

出屍有名

仲有綜援個班新移民又有兩蚊優惠
應該都要收返

死嘅都係老人家 收返兩蚊 絕對德政
令佢哋安心留係屋企入面

珍
學生最應該有優惠

學生應該兩蚊
老人家同綜援都唔應該出行咁多啦

大把非長者用長者八達通，睇連登post都知有好多呢班乞兒存在

政府又可以減輕支出
老人家多啲留家 身體健康 死亡率減低
社會層面 少啲流動人口 減低傳播風險

三贏

德政值得推

我朝早頭幾站上車，有時見啲廢老搭兩個站就落，後幾個站返工返學嘅就上都上唔到

林鄭 幫你諗埋條好橋啦

仲要返工返學時間一齊逼

其實唔難 德政

無成本 點解唔做

你點見到長者八達通同成人八達通出行數目竟然係差唔多？
又想做連登數學家？

長者就唔使出街咩屌你老母

啱呀，兩蚊乘車優惠原意係鼓勵長者「出行」，現時疫情嚴峻 ，有承擔嘅林鄭政府應馬上暫停優惠，減少長者「出行」，咁樣先可以保障長者健康，同埋符合施政邏輯

絕對同意
兩蚊優惠鼓吹長者出外 增加感染風險

明顯歧視年輕人成年人
做咩？

保護長者
你我有責

2蚊買餸車

長者唔識諗
要政府幫手管下

所以,應該學澳門巴士咁樣,用八達通有乘車優惠

長者二蚊八達通實名制即可，禁止以前無名二蚊長者八達通。

個chart唔係寫得好清楚啦咩？

長者埋又係會香港旅遊

你攬到咩
你當政府傻,取唔取消唔到你決定

張竹君叫d 後生幫老人家買埋野
但係實情係班廢老仍然日日出街

變種疫情擴散 長者性命堪憂！
煞停兩蚊乘車 港府應有之義！

再加上,區議會和立法會,中國和政府都已經攪掂咗
所以,政府遲早會以疫情為理由,正式取消2蚊優惠
學大陸咁樣,另外每個月比固定的老人交通津貼就攪掂

睇下平衡啦
依家廢老 老舞群組都證明佢哋係傳播媒介

大眾市民 vs 長者

Cut 完一輪都可以恢復嘅

贊成

要佢地少出街，唯有暫停2蚊長者優惠，
直至連續28日冇本地個案為止。

如果之後再出現源頭不明個案，就又要暫停優惠，直至又連續28日冇本地個案為止。

個chart 係對應基數1.0（疫症前出行數目）嘅變化
成人、長者兩條線差唔多高唔代表出行數目差唔多

兩蚊出街 係好吸引 又自由
試下坐一程車係十幾蚊
相信數字會即刻跌返落去

好文彩

大眾市民
你傻撚咗,啲度係香港
你係未新嚟架

又得 加速主義

暫停咗 車費貴 邊會去跳老舞

好撚岩

土共就係靠呢啲嘢收買藍絲群，你估佢哋唔知咩 佢哋打死都唔會郁兩蚊搭車啦

推

777夠撚膽得罪班老嘢咩

睇下到而家都唔封酒樓就知咩事啦

柒鵝用錯數據？

我支持廢晒香港所有老人福利

唔止，唔知大家知唔知有殘疾證嘅人係冇$2
要攞埋傷殘津貼，即係嚴重殘疾先有$2

但殘疾歧視條例唔容許只俾部份殘疾人士某啲待遇，而唔俾其他殘疾人士
政府為咗可以俾有傷殘津貼嘅人$2而唔俾其他殘疾人士而修過例

然而 長者死亡率最高
真心唔會保護長者

其實長者死亡率最高

咁仆街

on9
無濫用，政府庫房多咗錢有咩好處？

個表X軸代表咩呀？
人地咪答你係個基數囉。。。

洗唔洗咁苛刻
應該俾的又唔俾

=========================
投票 - 叱咤我最喜愛的歌曲
- 鄭中基 《My Only One》

互相矛盾嘅政策

好多手足用綠卡
你攬炒埋佢哋

真心要暫時cut長者$2優惠
佢地最高危

教跳舞 做鴨
都係返工
返得工 就有客

你返工就得 人返工就唔得？

安心在家

冇可能, 大把老人要搭車睇醫生, 冇2蚊, 實同你死過.

咁樣政府慳到錢 但係啲廢老又貼啲錢貼北姑

長者咭收正價嘅五倍嘅話一定無廢老出街保護長者

支持

加個qr code
唔返工每一個就影

一個月日日睇咩

保護長者

你真係太年輕, 羨慕

老人如不幸染肺炎會有較高機會死亡，為令佢哋出少啲街，建議長者搭車要收雙倍費用

當年推兩蚊優惠唔係用呢個做原因喎，講到明鼓勵老嘢出街，咁你依家唔應該攞第二個原因出嚟反對。唔通未有優惠前老嘢唔駛成日睇醫生？

㩒錯不推文 推返先

上班族先應該有兩蚊優惠

贊成

g持樓豬

廢老最唔應該有優惠
應該係學生同有勞動人口先可以有兩蚊優惠

推呢個

當年50歲係退休年齡, 依家65歲仲係青年人, 你唔講? 年代變晒, 依前就話鼓勵出行, 依家咪變左生活保貼.

關你撚事 關我撚事 關林鄭月娥撚事

保護長者 香港做起

而家新常態，應該按着疫情取消長者兩蚊車船津貼

仲有一堆新移民都係用緊

安心在家計劃

其實仲有堆手足用緊

G 持

手足目標都係攬炒姐

啱呀 on9 post 拉

吹呀

未反修例運動前都大把

有八達通記錄，安心出行，唔系講緊黑暗兵法咩，

好呀，讚成

撐
返工時間係度妹塞撚住曬

岩呀，一出cut鳩哂佢。班廢老咪唔洗中唔洗死

Cut2蚊重要過封乜封勿對症下藥先得，隻病毒專殺老人家咪保護班老人家搞其他年齡層做咩

有啲可能係傷殘八達通 咪一碌鳩打一船人

而家立法會和區議會,都已經被中國攪掂哂
班藍絲已經再沒有利用價值
所以,政府遲早會以疫情為理由,取消咗2蚊搭車

都係啦，傷殘得都有長期病患多，都係高危個班

連登用綠卡咪轉用粉紅卡，一鳩樣玩鳩到政府

對於2蚊
我一直都認為香港要學澳門咁樣,用八達通就可以有乘車優惠
反正,而家香港都已經無哂外地旅客,政府可以乘機推出

根本$2優惠就唔應該淨係比廢老

應該全香港永久居民都有
搭車5折
廢老丶小童丶好似老鼠芬咁樣嘅身心障礙最多半價後再5折

但一切優惠後以$2打底
即係享有所有優惠後價格係低於$2就一律收$2

但有一個情況例外
假設小童本身半價優惠後收費低於$2（例如$1）
就會直接收取該優惠收費（$1）並不會再得到其他折扣優惠

非永久居民將可獲8折優惠

上述所講嘅優惠每日限10程
超過之後將會收取原價

機場A丶邊境B丶特別R不包括在內
（機場A設所有香港居民「永久與非永久」成人八折優惠，小童長者則原價半價，機場員工使用已登記嘅八達通卡可獲等同E線原價之收費優惠）

至於錢從何來
可以加私家車牌費丶私家車隧道費丶公共停車位收費

好彩政府唔聽民意
取消2蚊由黃絲爭取 我放心了

連登仔真係好鍾意幫政府慳錢

唔好啦 大西北出嚟小童都十幾

跳舞班人咁多上流 邊會搭鐵

咪玩啦，未反修例運動前都大把

push

愛惜長者 安心在家

加速主義

計中計
林鄭又中圈套

停兩蚊直到解除口罩令

早應該廢啦。
無疫情都唔應該畀佢哋係繁忙時段有優惠啦

保護長者 廢取兩蚊優惠

愛護長者協會

兩蚊原意係鼓勵出行，依家暫停好合理

不過合理嘅嘢等於唔會做

佢計工作能力決定優惠，不是計有沒有
殘疾，完全二件事情

有些殘疾不影響工作收入，話類人收入也和一般人差別不大，有d殘疾人都考到JRE政府職位一樣收七萬一個月，同常人收入一樣，唔通都
二蚊搭車？
但有些殘疾，例如弱智，根本沒有工佢能力，呢類人就有永久優惠。
65歲以上老人同理，較難找到同收入的工作。

專線小巴用㴝呃政府津貼。

取消兩蚊，廢老會照入兩蚊
將壓力轉嫁至前線司機
等市民互鬥

取消2蚊乘車優惠
改為俾多1000生果金

100 夠啦

真係一街廢老係街行黎行去，去玩去郊遊

當佢地每日搭兩程過海
差唔多政府每日津貼$15x2
30日就$900
與其俾黨鐵巴士公司
不如直接俾佢地

周圍播毒 中毒
保護長者

can someone help me to push this?

[行動post] 2021 除夕新口號

其實以前未有兩蚊坐車，
老人卡跟小童卡一樣係收半價坐車，
所以5舊水先係合理。

心水清

出你老母行